廣州老師粵語上課 有家長向省政府舉報

我是從江西入廣州戶籍，對複雜的粵語聽不懂更不會講，我們日常都是使用普通話。我的孩子在廣州讀幼兒園，小學都是接受普通話，而現在進入初級中學，進入番禺區 洛浦中學卻遭遇了用粵語上課，推廣普通話普及普通話是國務院在五十多年前做出的決定，在我們老家江西的小山區農村都普及了普通話教學，想不到我們來到號稱“北上廣” 的一線大都市廣州，說句不客氣的話，習近平主席表揚廣東很多工作都走在全國前列，而普及普通話卻落在了全國的後面，打開電視都是粵語節目，電視節目是粵語我們只好不看 ，可是孩子在學校上課老師用粵語而不用普通話授課就慘了！我的孩子在洛浦中學上課，不少老師就是用粵語授課，孩子在課堂上瞪白眼！向老師提出意見，老師要學生“ 慢慢適應。“省長同志，”慢慢適應“，等我的孩子慢慢適應粵語 課，孩子的學業還有希望嗎？省長同志，我們是不是還要回到江西老家去呢？

廣東省人民政府辦公廳
各位網友：
近日，有網友留言反映廣州市番禺區洛浦中學存在未使用普通話授課的問題。根據領導批示，廣州市政府對此進行了認真研究並提出了回复意見（附後）。感謝各位網友對我省 工作的關心和支持。
專此回复。
廣東省人民政府辦公廳
2018年9月29日

廣州市政府回复意見：
經核查，廣州市番禺區洛浦中學確實存在個別學科教師未全程使用普通話教學的情況。該校已全面推廣普通話多年，原則上要求全體教師必須自覺使用普通話教學，也要求教師通過參加普通話測試， 培訓等方式提升普通話水平，但因個別教師年齡偏大，發音不清晰，未堅持全程使用普通話教學。該校已召開教師大會就此問題再次作出強調，並將普通話教學納入教師考核內容和教師稱職基本 要求。
下來，該區將全面開展巡查督促，教育督學專項督查等活動及語言文字工作建設驗收評估，加強普通話的培訓和考核，提高教師普通話水平，形成推廣普通話，促進語言文字規範化的良好氛圍。

返江西喇屌你老味

第時佢地去到外國定居又去人地政府度投訴, 點解D 人講英文唔係講普通話,要求佢地全部用普通話溝通

屌你老味唔識廣東話就咪落黎啦

回你老母嘅江西老家，咪撚留喺廣州，阻住曬

死返去江西啦屌你老母 入鄉隨俗都唔撚識

撈佬撈婆返去牛屎啦！！屌你老母！

客家霸地主

已經有啦 咩第時

廣東話革命呢？廣州人有無骨氣？頂硬上？

蝗蟲傳統諗法
去到人地地方唔係入鄉隨俗而係要人跟佢
戇撚鳩

香港都好快係咁
其實學普通話我唔排斥，當學多門語言
但強迫啲細路學，同時將粵語趕盡殺絕就好撚有問題
我唔想聽到一街都係普通話

［香港獨立！唯一辦法！］

【警世】不要再執迷於追求五大訴求

新一代好多都混左Now佬啦

敵人

之前好似有單加拿大開業主會華人照講普通話

香港都係 做緊裝修撚
而家超過一半係新來港無幾年
有d直頭連廣東話都唔識聽

之前有班蝗移去日本咪怪唔識聽日文lor

班廣東豬識鬼反抗咩

好想同依件江西物件講聲：「點解廣東香港經濟咁勁啊，因為用粵語啊，傻閪！」

成十年前我重記得佢地有人上街抗議抗壓粵語
我地香港都有和應 而家睇到班廣州人有份唱鳩我地 真係屌出黎

上面中國一有抗議就搵香港人幫手
之後冇事冇幹就屌香港人
都唔係第一次

呢條路，每人都有一個任務之-「蛇齋餅粽」。

法案通過之後，和理非請埋黎對號入座。

今晚會去林奠對話嘅同我入嚟

明日香港再咁搞法 周圍成街都講支那話

dklm

屌你老母躝啦

而家有d大學已經用緊中文，professor都係普通話母語

好快會傳出，美國中學老師英語上課，有家長向中國政府舉報

去到人地度都只係識破壞人地既文化

而家有d區已經係

屌

廣州唔講廣東話咁on9?

豬父母

大陸狗好撚野蠻，好快就輪到香港出事

好快廣州都反共

大學嗰啲仲戇鳩啦
講明英語授課自己唔識英文仲要屌番人轉頭

係比人鎮壓左

因為自己唔識就要扼殺某啲文化 收皮啦

廣州唔俾講廣州話

[行動] [整合] 926人鏈圍林鄭 + 本週主線整合

中國嘅愛國情懷實質上係獨裁鎮壓
你便個秘都有位入到你唔愛國

試著說「中國」
不要說「大陸」、「內地」
世上冇一個國家叫大陸/內地

中國人=蝗蟲

唔入鄉隨俗就返鄉下啦，全世界都講普通話呀？

見到啲小學雞講蝗語都想打柒佢哋

支共對廣東省既南方人，唔係完全高壓，都有懷柔，手段就係土地分紅，或者其他形式既地主利益，讓南方接受北方文化既改變，土地分紅既利益係同外來人口掛勾，外來人口愈多，城市地價愈高，土地分紅就愈多，當你能夠靠收租都唔洗做，或者打下風流工就夠食，特別係對於50-90年代都係好窮既大陸人黎講，係好吸引，當你唔再擔心搵工賺錢既時候，你就唔會再擔心職場被北方人控制管理層職位，唔再理職場語言被普通話反客為主，所以廣東南方人未至於好想陪香港造反

香港人好習慣研究支那負面新聞，淨係習慣 FOCUS 比人落格個 D 村，事實上，特別係珠三角重點地區，九成都係做得 OK，我身邊既支那親戚完全收到呢 D 土地分紅，一味 FOCUS 負面野只會害左自己，錯判自己既形勢

你又可以諗下點解 50年前既香港，係港九新界一體化既過程，新界原居民既客家話、圍頭話會願意被改變呢，其實都係同一種手法，你睇下青衣/荃葵個 D 拆遷排屋，當年好多係拆一陪二，一間自住一間收租，有D村就有丁屋

當然，時間會流動，當年香港既外來人口，一早經歷本土化，走向本土二代三代，一早就係香港建成國際大都會既貢獻持份者，一早就無異於原居民，不幸的是，因為香港既歷史因素，港英年代一向習憤房屋公營主導，大部分人都係非資產階級，一層自住樓係唔算資產階級，大部分都唔會成為資產階級去消弭外來人口既侵略，支共亦刻意唔比土地分紅香港人，但又一方面殖民香港，香港班殖民對既有人口沒有貢獻，反而苛索福利，就係要逼你造反，發泄佢地過去對香港既妒忌心及貪婪掠奪香港人既財富，香港人已經係南方人中被孤立了的一群，想一齊搞粵獨，一定係撼頭埋牆

一陣trigger到人地港獨

其實唔識日文點解可以喺日本生存到

*廣獨

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

返鄉下la 仆你個街

其實人類排外是天性，除非既有人口能在外來人口身上得到巨大利益
廣東省而家既土地分紅，就係要黎牽制南方人唔會排外既手段
香港冇呢種利益，你又唔排外走去大愛包宮，就只會比人鵲巢鳩占

叫 乜都唔好叫中國
等於間接承認支共政權合法擁有及統治「中國」
中共政權現時仍然係僭偽 對香港沒有治權

要廣東人唔講廣東話？

痴撚線

他地俾中共用錢冼腦

廣州好撚多外省人
基本上問新一代某d廣東話點解
佢地都唔會識
因為屋企人都唔識講 學校又唔會講
最多本地同學講下

就好似啲支那人同我講普通話 我點都吾會就 誓死講廣東話答反轉頭
入鄉隨俗識吾撚識啊 有乜理由要本地人就

會反，都唔會形成好大力量
最大原因係有土地分紅，牽制住南方人唔想排外

日本好似專開咗啲地方for中国人
不過，都有少量日本人係果到住
而啲日本人就反感到核爆

除左高壓，都有懷柔
主要係土地分紅既機制，比南方人靠土地收割外來人口既勞動成果
咁你自然唔太想排外

好霸道。
記得有一年香港書展，有個講座係彭浩翔講香港本土電影，席間有個大陸人當眾要求彭浩翔講普通話，不過被彭浩翔拒絶咗。

岩 我大陸班垃圾「親戚」，8/90十後
個個廢到打垃圾工 無文化唔讀書
都因為分地揸靚車 有大屋
成世衣食無憂
反政府？不了。
每日去日本旅行好過

做過東涌補習社
啲細路問我野用廣東話
一另轉頭傾計用普通話
聽到我眼都凸⋯

佢只係外省人都咁撚串
我覺得廣東應該要有好似上海個種排外嘅心

好恐怖 今次真係推無可退

有生之年睇到支共分裂 廣州自成一角

江西？收皮啦又肛又西

佢地唔敢反抗 只係要求細路仔喺屋企講廣東話

支那

中國人=支那

主客不分，同新移民一鳩樣

分乜鬼紅，最大份咪又係貪官拎走
香港如果有幸獨立，要幫廣東省獨立、驅除蝗蟲

點解廣州多左咁多nigga

不推非行動POST

咁只係因為你習慣睇貪污既新聞，其實有九成以上村落，都有分到錢
土地分紅，就係放棄文化旣交易

大陸哩就係咁
去到人地地頭 唔駛學習人地文化 而係要人地去遷就返佢地
唔講大陸本身 佢地移民到日本澳洲都係咁
簡直係世界上最可笑既生物

幫推

Sorry 借個位, 幫幫手足, 就黎餓死啦

[助養行動] 前線肉成計劃 Freedom of Summer

北京人講北京話都要畀fuck，更加唔使講廣東人。北京老人唔講普通話，北京細路仔可聽懂北京話同普通話，講普通話

真係笑撚死 適應唔到就返老家囉

光復廣東！

大陸人本身就賤命你話我話。我親戚係講粵語，個仔都係講粵語大，之後到推行普教後，佢地自己都轉埋channel同個仔講普。依家佢地個仔高中，已經係唔識粤，係真係唔識，叫佢講佢要諗同講得好辛苦唔係扮野。

土地利益，換放棄文化只係一個交易過程
當過程完結，外來人口本地化以後
以支共既脾性，南方人隨時會嘔突
你今時今日，仲順唔順氣新界原居民靠收租？

見到個吾就知你都係唔識入鄉隨俗

廣東人唔識廣東話
諗起都

起大灣區 都係同化緊我地
屌啦媽 頂硬上

但好快會完
呢班友某程度幸福過香港人

呢班人 好像豬咁 唔知自己就快被人殺

中共要搞共產主義化
玩補血劍 玩到咁上下

就無可能放過 呢班肥豬

50年代中共的社會主義改造
係某一個短時間 會有一少部份平民受惠
但長遠來講 全部平民都係養肥的豬
等住被人殺

49-53 農村土地改革 分地比農民
53-56 公私合營 所謂陳毅日日問空降部隊
58 人民公社 全部土地被人沒收

呢一代廣東人
有幾多人識陶鑄 趙紫陽

一定要有共識要抗拒被蝗語入侵
由日常生活做起 凡蝗語問路用廣東話/英文答

推番行動PO啦
不推文

廣東人講粵語都比啲蝗笑係鳥語

一定要用江西普通話？成個大6週圍D普通話都唔九同，搞到烏煙氣都唔九知邊度係最純正。去你媽的 操你媽個B

溫水煮蛙好勁其實

馬雲 馬化騰 柳傳志 部署退休
農業供銷社 復活
杭州 黨幹部 進駐100間企業

好多人竟然呢一刻叫人上去發展

拉

中原北佬想消滅閩粵嶺南文化

同香港元朗原住民個班一鳩樣
都係要發展下先發現唔妥

簡單嚟講就係透支下一代下下代幸福去穩定權益

滾回江西
明明外省人竟然要原居民就佢cls

廣州市人才引進手段

雀巢鳩佔！
客人惡過主人！

CLS

係人都知, 毋需討論
拉一下

聽都未識聽就走喇
無人留你呀

而家都批鬥緊老師啦
遲早「家長」會投訴老師講廣東話

真係好L霸道和自私，不如叫他去外國留學叫人地唔好講英文講翻普通話遷就他啊笨，死L翻江西啦鄉下佬

[附圖] 黨鐵默認831單野

其實連好多香港人都唔知趙紫陽係殺人魔啦

學普通話唔係問題
但點解要扼殺廣東話先

不推非行動

其實細節唔同
新界佬通常係靠祖堂地收租，係貨真價實既地主
大陸而家個種叫集體村地，只係政府刻意劃比你，支共其實係有絕對控制權，一聲令下改政策，你可以即刻冇租收，而家比你收租分紅，目的就係要牽制你唔排撈狗，兼孤立香港人

白痴, 唔識廣東話走去廣東讀書做乜柒, 又唔尊重人地既語言, 好賤格, 不過符合民情。

真係戇撚鳩扼殺自己嘅母語都可以接受到

Help pull

廣東獨立

屌，香港每日150，過多兩年一樣好似廣州咁俾人恥笑。
你今日話保護廣東話，但唔講要堵截新移民入嚟。
日後新移民越多，普教所有科嘅呼聲就會更大。

依家你去天水圍果啲地方已經係咁

廣東人講廣東話 唔撚識聽就返鄉下

上面己經講左，答案係因為土地分紅

試拉一下

請專注討論行動 post, 謝謝

今日廣東，明日香港

江西咪中共發跡地囉，垃圾省份

dllm

好似有統計得返2x% 15歲以下廣州人講廣東話做母語

所以你諗下2047會發生咩事

樓豬

不推文魚雷

使用不推文回覆技能，剩餘1分鐘冷卻時間

咁就咪撚落黎啦屌你

請善用不推文回覆

dllmm

呢個問題一直存在緊
共產黨搞緊種族滅絕全世界都知
Btw, 2018-09-03 20:35

屌那媽頂硬上嗰次成為絕響

抵撚死啦 鬼叫你地做支豬

dllmmm

你未明個意思?
即係大陸人去到邉都要人地就佢地文化, 而唔係去融入人地既人化生活

入鄉隨俗都未識就返鄉下啦

已經有廣東細佬仔串老豆老母唔識普通話

好快燒到黎香港，到時我地要頂住

番去肛西農村啦

屌你支那豬

利申借ac
收皮，鳩噏唔洗本

屌佢老母癡撚線

唔中意讀就死返去
咪撚喺度嘈生晒
死支那婆

其實大陸人知唔知普通話係外族語言演變而成？

咁撚癲

支那蟲係咁低賤架喇 英文都唔識句都夠膽死出外國柒

其實我意思係指佢地個意識形勢
去到第二個地方, 往往要人地去遷就佢, 要人地去隔入佢地

融入

共匪消滅粵語文化，從幼兒園開始了。而絕大部分廣州人都唔覺得有問題。
以後光復咗廣州之後，來廣州一定要考粵語，唔PASS就死翻自己鄉下

屌，d人仲話粵語點會甘容易消失
我家陣好撚驚

Pull

香港人民堅決支持廣州人民捍衛粵語

總之蝗唔識嘅智識就唔好教佢地，淨係教佢地識智識，等佢求仁得仁，智商永遠唔超過10歲

屌同撐嗰班未必係同一班人嚟
純粹係資訊唔流通俾人洗咗腦

廣東人講廣東話
屌你老母西 北方支那豬可以回老家了OK嗎

唔係學語言咁簡單，係奉北話為正朔，乘機搞皇民化運動

其實都好快. 廣州之前都頂住, 都頂左好耐, 但我諗依家都已經大半都唔係講廣東話了...

推 廣傳
港共就係想香港變成咁

onl79

原來係福建隔離 賤種生產地

我支持行動
但係廣東話滅亡一樣係中共慘透手段
討論同我哋目標四大訴求冇衝突

以習帝為核心的法西斯民族主義要消滅唐宋聲音。
強逼華人用胡化語，簡化字。

垃圾大陸

廣東話係南越+漢語
支那普通話係匈奴語 胡語

押韻

無即時傳譯？

呢個真
唔知移民黎做乜，留喺偉大祖國咪仲好

廣州人都唔識講廣州話啦

好似大學啲NDS屌柒Tutor用廣東話教中文

又係有人唔做做狗系列

唔識聽就返鄉下啦

大陸人會有幾個point 反駁你.
第一. 香港以前夠係客家小漁村啦,你地廣東人咪又係唔入鄉隨俗講客家話/學佬話.

第二. 普通話以前係官話,做官先會講,特別高級.

第三. 大統一對大家都有好處, 方便交流. 粵語係中國只係小數. 相對地要大部份人學 成本較大.

要消滅文化，先要消滅其語言

大把 試過去美國聽唔明英文 投訴人 on99

大陸有三樣野

一：禁正體字

二：禁粵語

三：講民主自由打貪就是港獨

滾回你的老家說普通話

臭閪返肛閪啦仆街 要成個世界圍住你哋轉
點解支那人咁撚黑人憎就係因為呢啲仆街

第一，香港自南越國就係廣州府轄地，客家人元朝先落廣東，寶安縣紀錄，香港只係康熙解除海禁後先有客家人到達，而且客家人仲被圍頭人用完即棄，趕左去沙頭角、西貢山區

係香港已經係咁喇
間間U都一大堆NDS賤種狗唔撚識講廣東話
日常溝通都用普通話搞到連prof都要用普通話解釋仲話粵語難講喎？
連人地嘅語言都唔撚識剩係係度嗡蝗語就死返鄉下耕田喇屌你老母

算吧啦....佢哋自己唔出嚟講
無人幫到佢哋

屌
仲話要取消中文oral同listening啊

廣州人過多幾年全部無既啦

其實唔係唔識, 係唔會同你講, 係要人地遷就佢地
所以咪出左乜野港漂圈既小圈子

自己食屎要人陪你食，賤種

笑返佢轉頭，雜种唔識英文，試過有一次所謂一帶一路論壇，梁ZY特登英文致詞，明串刁种

返鄉下啦屌你老母

所以香港要取消口試，雖然口試可以用北話……

廣州人再唔抗爭
過多幾年個個用普通話天天我的祖國
全部變支那人

咁未死返去江西囉。廣州就係講廣東話

姐係話邊個管轄就用邊個語言? 而家係普通話官方語言, 姐係叫你用普通話都合理? 其實我唔係企係大陸人果邊 只不過班人總有藉口反駁. 最好諗到d point 一句收佢皮.

比土地分紅麻醉住大部分南方人，反抗好難形成力量

屌日日都聽到啲nds係度講蝗語真心嬲
你唔識都算喇,但你又唔肯學唔肯講
人地好心請你入屋企作客你就反而霸人地頭
鳩佔鵲巢仲要人地就你

裝飾香港 這個家

【行動】十一有合家歡戰線：裝飾香港

香港從來唔係客家人地盤，圍頭人都係廣府人，點會係客家？

好似「母語」= 國家既語言

新彊

我冇話管轄就一定要用，只係證明左香港從來唔係客家人地盤

十年將至

仲有，客家人係寶安縣時代，唔係漁村，佢地通常做農耕、石匠、磨灰(古代水泥)
漁村多數係水上人唔係客家人，民系吾同架

大陸鼓勵互相批糾，而利用粵語上堂是用作排除異己，思想教育。也淡化廣州固有的團結。 幾年前廣州有電視講述中共如何利粵語教分同及同化廣州，去除個人思維。
現香港也建議用粵語上堂，對於中文教育絕對係好事，但政府（中共）背後的目的不是於提高中文水平。
教育人或許認為政府不能插手誰教中文，因認為自己粵語水平高。 這就看得自己過高，廣州轉粵語上課時，中央除去所有老師，再派外省老師教學。 香港老師自認粵語水平高，哪他們又沒有考國家國標。就算內地人大多數都考不到國家國標。 哪香港老師有多少能有高分於國家國標，沒有即是不達標，就要被國內老師取代。
而且中文祗是第一課，其他課也可能轉為粵語，哪老師又換上國內老師。
教育人或許話不許此事發生，那佢哋靠什麼，教育界有不少藍絲，而事實上，不能對抗。醫管局的頭換了羅范xx的兄，那醫管局可以對抗。

香港人每事都要小心，絕不能少看惡者的能力。 必須團結。

廣州人一早比外來省份人混合左，你仲想佢地反抗冇咩可能。曾經係澳洲通過廣州人，佢話時下年輕一代嘅廣州人係唔識講都唔想講粵語。中共滅粵語滅得幾成功

呢個就係我地輸咗既後果
光復香港 時代革命

是，番江西啦

屌你老母死翻去江西啦

改正
大陸鼓勵互相批糾，而利用國語上堂是用作排除異己，思想教育。也淡化廣州固有的團結。 幾年前廣州有電視講述中共如何利國語教分同及同化廣州，去除個人思維。
現香港也建議用國語上堂，對於中文教育絕對係好事，但政府（中共）背後的目的不是於提高中文水平。
教育人或許認為政府不能插手誰教中文，因認為自己國語水平高。 這就看得自己過高，廣州轉國語上課時，中央除去所有老師，再派外省老師教學。 香港老師自認國語水平高，哪他們又沒有考國家國標。就算內地人大多數都考不到國家國標。 哪香港老師有多少能有高分於國家國標，沒有即是不達標，就要被國內老師取代。
而且中文祗是第一課，其他課也可能轉為國語，哪老師又換上國內老師。
教育人或許話不許此事發生，那佢哋靠什麼，教育界有不少藍絲，而事實上，不能對抗。醫管局的頭換了羅范xx的兄，那醫管局可以對抗。

香港人每事都要小心，絕不能少看惡者的能力。 必須團結。
1
0

佢哋所謂移民都係去度建立一個華人區，然後繼續佢地嘅文化你睇下澳洲，加拿大幾多華人區。以前華人區好細，都係香港人為主，有茶樓飲茶咁，都簡簡單單有啲中文教會咁。

依家都係北佬，四川佬，仲要霸哂成個區嚟玩，四圍殘體字，入左去以為去左支那外國粵語教會都比人滅聲喇，啲支那人好霸道

啲死撈佬真係仆街黎

見過有啲餐廳夠膽死一句英文都冇
仲叫人用支付寶比錢
好多亞裔中伏

江西傻閪閪

光復香港之後
下一個要光復嘅就係大粵！

假如香港全面推行普通話上課
全部本地老師食得屎
要請都優先精通普通話
你點同大陸人打
仲未計用人唯親

你班教畜咪再慒閉閉
粵語一定要撐

民族打壓
接受唔到廣州

唔撚鐘意既咪返江西囉
無人拎撚住支槍隊住你個頭啊
死撈婆